點解「牛轉乾坤」呢啲支那話會出現係香港？

九巴點解要將啲支那slogan印係香港
用廣東話讀個牛字（ngau4)同個扭字（nau2)根本唔同音

係用支那話讀先會同音（niu）
又想借啲依文化入侵

Btw唔計九巴 tvb都好似有人用呢句黎賀年
如果有人cap到圖麻煩po出黎 幫我批鬥埋佢

利申：拜年人地屋企聽到 我冇睇開cctvb

97年回归咗架啦 亲

嘔轉乾坤

因為係支那人講

香港人根本自己攞嚟又鍾意淘寶鍾意微信 底死

仲係正體字你應慶幸

九巴官方咁覆我就受

點解係乳牛

97年二次殖民左 亲

牛氣沖天都係啦個個係度講

應該係扭轉乾坤 不過會唔會因為今年係牛年

寫返辛丑牛年咪算囉

咁點解會聯想到牛字？如果廣東話點會聯想到
就係因為蝗語同音

「蛋牛治」個「牛」香港人會讀成「嘔」（順耳啲）
所以「牛轉乾坤」未嘗唔係玩埋廣東話諧音

打稻草人都加個標點符號吖，排版咁差冇錢收架。

有咩問題

嘔轉乾坤係咩嚟

用蝗話「扭」同「牛」的讀音咪一樣

係隻牛入邊有隻狗

呢個真係唔關中國事
但亦令人費解係咩意思

00後 未食過沙嗲牛？